如果想樓換樓 到底樓價升定跌好？？？

痴線 恆生匯豐估價又升！

#63 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

上個post討論緊 假設想細樓換大樓 樓價升定跌好呢？

有人覺得你層樓升人地層樓又升 貴啲既樓升既數值仲大 供款大得仲多 你人工唔夠仲難買

又有人覺得你層樓升值後你套現會得到大筆好大既首期 層樓升200萬你就多200萬現金 會易左買貴啲既樓
我個人比較認同後者 大家點睇

後者

賣果間跑贏想買果間就得，分分鐘有錢剩，睇你接唔接受到。再高技術D，摸頂沽，撈底入，你課金我再講多D

一定係後者

兩者都係加大槓杆，換做股票概念，即係加倉。

咁你覺得應該跌時加，定升左先加？

樓價跌....供樓個d錢咪白供左？

假設2層樓升值%一樣呢？

係 但換樓時啲樓都平咗
樓價變動%一樣 但貴價樓跌既數值更大

摸頂沽，撈底入就冇咩可能啦如果想樓換樓
要住

股票跌既時候咪加倉溝淡 冇問題架喎

自己個層升 人地個層跌

岩啊，所以咪話後者跌時換

跌時銀行未必肯借足俾你

睇估價既姐

就係會估少過成交價囉

咁似估唔足價都買 就自己囉泥啦

假設按8成 5%印花
細d既100個，大d既150個
一儲夠25個即入市

當你第二日即刻爆升/跌，因為唔想計利息支出乜乜柒柒
升30%
賣完細既130-80=手拎50個
買大既要60個，如果手頭上有多10皮 一早直接買150萬個單位好過啦

跌30%
賣細既先要嘔10個出黎 先夠還返舊按揭
-完-

要換樓 一定係要樓價升 攞盡條槓桿
同時間另一個條件係供樓期間都要儲到錢
借果八成 你手上根本無果舊錢 但升咗又可以賺息差

sor我後者講緊升 前後者唔係睇標題 係睇#1

恒生匯豐一向估低，現在調整返

但中銀仲低

講未來樓市趨勢，中銀會唔會最準？
國企知中共內政，長遠樓價走勢。
而且銀行做借貸，唔可以高或低估太多。

網上估價唔準
都要落左訂先真係搵到銀行估價做按揭

有冇買過樓嫁
唔識直接call banker估？

ff少陣啦 爭果少少

我兩次買又真係係同其他買家競價，係冇時間 call bank 嘅

會跌先算啦

識d野

計錯數？
150升30%= 195
195 既2成=39
195既5%印花齊頭計10
加埋先39
賣完細既手搾50，再買仲淨10

push

想兩房換3房一定個市升著數 3房過左1000萬點都會升得慢小小

不過又唔可以過1000萬 按揭成數低好多 驚比唔起5成首期

你話我馬後炮都係咁話，換樓係升市先易做到
以現今按揭黎講，先搵5-6M樓上車，再aim換現值8M既樓
到你層樓升到大約7M左右，賣左佢連埋原本首期，應該大約有2M左右現金；
咁當時8M既樓如果仲未升穿10M, 你就應該夠首期換

利申：3年前4M買，上年6M賣，再換9M樓

Typo, 4年前4M買先岩

你地2個我都唔明講乜

咁假設你期間收入增加儲到錢，就算樓跌你都有能力上貴啲既樓，賣咗舊既賺少咗，但夠俾首期上新樓。
咁換樓係跌市好定升市好。

你供款有冇多到先 多又多幾多先
可能你係人工高左好多先換到呢

以你個例子，如果升少d升到5M(25%)你賺1M，咁9M樓無升咁多(一樣25%)，即係7.2M，做8按，你借5.76M，首期1.44M。
如果你賺2M 買9M做8按，借7M，首期1.8M。
當然4m樓同7.2m樓升幅可能唔同。

普遍係咪500-6xx萬樓升幅會勁過700-800既樓？

你啲數係咪計錯左 點解睇唔明

通常係 樓價越貴升幅阻力越大
同埋過800萬/1000萬按揭成數又細左 需求少好多

我係果個post到咪計左

當宜家得60萬身家
A單位:400萬 40萬首期, B單位:600萬 60萬首期
今日買左400萬果層, 問銀行借360萬, 40萬首期+10萬雜費 淨低10萬

假設3年後樓市升10%
A單位:440萬 44萬首期, B單位:660萬 66萬首期
最求其咁計唔理還左既本金 賣A 袋440 - 360 = 80萬
加番你本身果10萬有90萬 岩岩夠比B既首期+雜費
result: 可以換樓

假設3年後樓市跌10%
A單位:360萬 36萬首期, B單位:540萬 54萬首期
又係求其計唔理還左既本金 賣A只夠你贖番層樓
result: 你$1都冇多到 仲係得10萬 換唔到樓

冇錯 不過都仲有好多野省卻左 未必符合現實

假設3年後樓市升10%
A單位:440萬 44萬首期, B單位:660萬 66萬首期
最求其咁計唔理還左既本金 賣A 袋440 - 360 = 80萬
加番你本身果10萬有90萬 岩岩夠比B既首期+雜費
result: 可以換樓 但供款會由360萬變600萬左右 你人工有冇升到咁多先。

假設3年後樓市跌10%
A單位:360萬 36萬首期, B單位:540萬 54萬首期
又係求其計唔理還左既本金 賣A只夠你贖番層樓
result: 你$1都冇多到 仲係得10萬 換唔到樓
假設你呢3年儲到54萬夠上樓買B 供款只要486萬

雖然我始終覺得升係好啲 因為正常人工會加

升，賺嘅錢用黎比首期

你講得岩，我人工大約高左差唔多一倍
不過我都講明係我個人例子
當比大家參考下，唔係一定岩

佢應該真係計錯，4M樓升25%變5M我明
但8M樓升25% 變7.2M????? 升左但仲低價左？

數字上你無計錯，不過我個人覺得有少少唔合理
如果一個人有能力3年儲54萬，我覺得佢一開始就唔會買400萬咁平既樓

非罵戰，交流下only

講得出摸頂沽，撈底入都知唔可行啦

我寫得唔好，佢例子係4m升到6m 買9m
咁4m升到6m升咗50%，升到5m就25%
咁本身9m未升既時候對應價錢係6m(6m升50%咪9m)
6m升25%就係7.5m
意思就係，你換樓，樓價升少啲，你借少好多錢。(前提係你唔會話無首期換樓)
樓價勁升，你借多好多錢。

3年54萬又唔難既
不過我喺升值果到應該都加返54萬先啱咁解
所以供款係由360萬變594-54= 540萬

只要而家住嗰層，跑贏你想換嗰層
咁就係有利

咁即係升少少最好？ 定不變定甚至跌最好

假設%一樣呢

計%係兩房升幅高
但實際銀碼係三房多
換樓都係睇實際銀碼差距重要啲

咁應該係跌
因為實際銀碼差距少咗

細價樓升幅%通過高過貴樓
但%其實冇意義，你要俾嘅始終係銀碼差距

買樓要比稅啊
如果差價唔多係白做

如果真係想搬大啲豪啲，梗係唔想大升啦

自己嗰層升 ($5m -> $10m)，但係想換果層升得仲勁 (Lum sum 計, e.g. $20m -> $40m or even more)

當5-8年後換，我5-8年人工升四倍都唔夠買 / 或者唔想咁買

咁係咪跌仲好啲

咁恐怖

平穩就最好，升左d稅，雜費都好甘

Btw最好都係一步到位，樓換樓煩到仆街

其實係，不過冇乜可能

亦都認同樓上師兄所講嘅 //你要俾嘅始終係銀碼差距 //

儲夠首期即上，都有人會咁做嘅

但唔計還咗嘅本金本身係有問題
因為依家息口，個例子三年都還咗廿幾萬
就算跌10%，你賣樓都起碼拎返下一層份稅

Yes,3房抵過兩房好多，睇下第一城就明，細單位去到成兩皮一尺

咁我睇得明；
數字雖然係咁計，但實際操作唔會咁，所以我本身個例子（實例）都唔係咁
4M 樓同8M樓個升幅(%)一定唔會一樣，但差額有機一樣
我講果個係我實際例子
舊樓4M>6M 50%
新樓 7.5M>9M 20%

通常講得換樓都係細換大，2房換3房

過10m 就按得一半，咁梗係想3房跌返落10m樓下啦

如果冇升穿1000萬呢？

換貴樓梗係望跌啦
愈大咪即係個負債愈重囉

咁只係因為業主叫貴咗咋喎

你呢句任何時候都適用

98-03 08唔啱用

果時業主都係叫貴左？

果時就係難借錢囉，你講得一啲都冇錯

跌得太快
業主鬥低出貨

你full paid咪咪前者

正常都係後者

原因？

想知x2

果時咪就係好難換樓，銀行唔肯借/借唔足

A樓500萬，B樓800萬
你借9成上會買A樓
成本60~70萬

3年後A樓700萬，B樓1000萬
賣A樓揸返250萬
（700萬-按揭剩餘400萬，當你期間有供款）
250萬已經上到會b樓

當然現實冇咁簡單

如果A樓full paid 500萬買
升到700萬
但B樓都係1000萬
你full paid唔到B樓

咁你供款咪多左 人工過唔過到都成問題
同埋如果樓價升幅一樣 800萬樓係升到1120萬先啱

睇黎你呢幾年撈得好掂，供4M樓同9M樓，差好撚多先過到壓測，完全係兩個世界

3年人工要加一倍先過到壓測，應該都係人中之龍先做得到

冇 A 樓，你俾 500萬，要借 500萬
有 A 樓，你俾 500萬，要借 300萬
你買貴啲嘅野點會 full paid 到？
但可以借少啲

樓價跌 多左負資產 壓力測試收緊
仲換乜樓

假設冇負資產

應該咁講，你 full paid 冇用槓桿所以冇分別
但如果有 500萬做首期買晒兩層
3年後你得到 1700萬的資產
賣晒佢會賺400萬
收嘅租可支付息有餘
供嘅本可以賣果時收得番

講升果d肯定智障
例設你買層500萬樓供左80％後想換樓
如果樓價升50％
你賣完之後有650萬
之後你想買1500萬既dream house（原本1000萬）
你要補850萬先買到
如果樓價跌50％
你賣左層樓之後有150萬
之後你補350就買到dream house
不過最重要都係你有幾多本
如果你all in晒身家係層樓到，樓價跌會負資産梗係樓價升好

如果跌50%，我會選擇唔買第一層，直接用 500萬買 dream house
好過用 400萬供舊樓+350萬買 dream house

如果有早知
世界無窮人啦
你試下計10%、20%睇下結果有咩分別
所以D人話共產黨唔想樓價跌都ON9
樓價跌佢買得重開心，因為佢本大無限金錢
下過如果你all in 晒係層樓到樓價跌都唔關你事，到時你賣完還埋錢俾銀行可能1蚊都無

我意思係如果你預樓價跌，就唔好買樓
買得樓就係預佢升

冇絕對岩既答案⋯
樓價跌換樓易，資產跌得多
樓價升換樓成本大，資產升值大

唔關事
係因為林鄭plan先買到同埋首期俾得多先買到
如果無放寬佢根本唔會買唔到9m樓最多俾盡咪7m樓

你都on9
大把人預期樓價跌都買樓
因為結婚唔想幫人供樓

你先 on 9，明知跌都仲買
果啲人係睇長線會升至買咋
如果預左會跌兩球而升唔番，仲會唔會買呀？
梗係到跌左兩球先再買啦

知唔知咩叫剛需
預計跌但唔知幾時跌，但依家有必要買樓唯有焗買

沙士果期啲剛需去晒邊？ 啲人死晒定入晒醫院唔駛住屋？

早前武廢d剛需咪出晒黎
98-沙士果時無人買樓？
樓價年年跌一樣有人買樓
你估03上半年買樓果批真係咁醒知道樓價會反彈咩

而家壓測已經好緊嘞喎